\nchapter{Creature}
\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Anima della Distruzione}
    \begin{multicols}{2}
      \DndMonsterType{Folletto medio, legale malvagio}
  
      % If you want to use commas in the key values, enclose the values in braces.
      \DndMonsterBasics[
          armor-class = {16 (corazza)},
          hit-points  = {\DndDice{23d8 + 46}},
          speed       = {9m},
        ]
  
      \DndMonsterAbilityScores[
          str = 16,
          dex = 16,
          con = 14,
          int = 20,
          wis = 20,
          cha = 16,
        ]
  
      \DndMonsterDetails[
          saving-throws = {Con +7, Int +10, Wis +10},
          skills = {Furtività +7, Intuizione +10, Percezione +10, Religione +10, Storia +10, Arcano +10},
          condition-immunities = {Spaventato},
          senses = {Percezione passiva 20, Scurovisione 18 m},
          languages = {Elfico, Sottocomune},
          challenge = 14,
          %PB: +5
        ]
      % Traits
       \DndMonsterAction{Distinzione di menzogne}
        L'anima della Distruzione è in grado di capire quando una creatura a portata d'orecchio dice una menzogna in una lingua che essa conosce.
        
        \DndMonsterAction{Essenza Magica}
        L'anima della Distruzione ha vantaggio nei tiri salvezza per non essere affascinata e la magia non può addormentarla.

      \DndMonsterSection{Azioni}
  
      \DndMonsterAction{Multiattacco}
      L'anima della Distruzione compie tre attachi Stocco della Morte
      %Default values are shown commented out
      \DndMonsterAttack[
        name={Stocco della Morte},
        distance=melee, % valid options are in the set {both,melee,ranged},
        %type=weapon, %valid options are in the set {weapon,spell}
        mod=+10,
        reach={1,5},
        %range=20/60,
        targets=un bersaglio,
        dmg=\DndDice{1d8+5},
        dmg-type=perforanti,
        plus-dmg={\DndDice{4d8}},
        plus-dmg-type=necrotici,
        %or-dmg=,
        %or-dmg-when=,
        extra={Il massimo dei punti ferita del bersaglio viene ridotto di un ammontare pari al danno necrotico subito. Questa riduzione dura fino a quando il bersaglio non termina un riposo lungo. Il bersaglio muore se i suoi punti ferita massimi si azzerano.},
      ]

      \DndMonsterAction{Incantesimi} L'Anima della Spada lancia uno dei seguenti incantesimi, senza bisogno di componenti materiali, utilizzando Intelligenza come caratteristica da incantatore (CD del tiro salvezza sull'incantesimo 18):
      \begin{DndMonsterSpells}
        \item \textsf{A volontà:} individuazione del magico, messaggio, luci danzanti, taumaturgia.
        \item \textsf{1/giorno ciascuno:} chiaroveggenza, dissolvi magie, individuazione dei pensiaeri, levitazione \textsf{(solo sé stesso)}, luminescenza, oscurità, silenzio, suggestione, visione del vero.
      \end{DndMonsterSpells}
  
      % Legendary Actions
      \DndMonsterSection{Azioni Bonus}
      \DndMonsterAction{Pugnale spettrale (ricarica dopo un riposo breve o lungo)} L'Anima della Distruzione evoca lo spettro di un pugnale fluttuante entro 18 metri di distanza. Essa può effettuare un attacco in mischia con questo incantesimo (+10 al tiro per colpire) contro una creatura entro 1,5 metri di distanza dal pugnale. Se lo colpisce, il bersaglio subisce \DndDice{1d8+5} danni da forza. 

      Il pugnale dura 1 minuto. Come azione bonus nei turni successivi l'Anima della Distruzione può muovere il pugnale di un massimo di 6 metri e ripetere l'attacco contro una creatura entro 1,5 metri di distanza dal pugnale.
    \end{multicols}
  \end{DndMonster}