\section{Patrono Ultraterreno: Sè del Futuro superato}

\DndDropCapLine{I}{}l tempo è una di quelle cose con cui si dovrebbe stare sempre molto attenti a giocare, non si sa mai che genere di pasticci potrebbero verificarsi. Quando da piccolo Aiden fu contattato dal suo Benefattore Temporale, non poteva immaginare che questi non fosse altro che il sè del futuro e che sarebbe stata solo una questione di tempo prima di arrivare a raggiungerlo... Ma soprattutto nemmeno l'Aiden adulto poteva prevederne le conseguenze.\\
Incatenato agli orrori dell'unica linea temporale che non può cambiare, impossibilitato a tornare più indietro di quel tragico contatto, la sua sanità mentale è stata logorata dal supplizio di Sisifo... Ormai non rimane più traccia del ragazzo sorridente che fingeva di detestare gli orfanelli a cui insegnava nella scuola di sua sorella, rimane solo un'ombra di rancore e odio, determinata a bruciare tutto con le fiamme della follia.

\subsection{Prerequisiti}
\paragraph{Livello} Il Warlock deve raggiungere il 20° livello da Warlock del Benefattore Temporale
\paragraph{Identità} Il Benefattore Temporale deve essere il Warlock stesso

\subsection{Multitasking}
Il Warlock ottiene un'azione, due azioni bonus e due reazioni aggiuntive per turno.

\subsection{Arcanum mistico migliorato}
Il Warlock perde i suoi utilizzi dell'Arcanum Mistico e ottiene tre slot di Magia del Patto di 6° livello, tre di 7°, due di 8° e due di 9°.

\subsection{Magia del patto migliorata}
Il Warlock può usare due azioni, tre azioni bonus e tre reazioni per riottenere i suoi slot spesi di Magia del Patto.

\subsection{Lista degli incantesimi espansa}
Il Warlock può imparare incantesimi da qualsiasi lista degli incantesimi.

\subsection{Dono del patto migliorato}
Il Warlock ottiene i doni del patto che non possiede (tra patto del Tomo, della Lama, della Catena e del Talismano).

\subsection{Suppliche Occulte aggiuntive}
Il Warlock ottiene quattro suppliche occulte aggiuntive.

\subsection{Instabilità temporale}
Il Warlock ha svantaggio ai tiri salvezza in cui non ha competenza.\\
La sua CA diventa pari a 10 + il suo bonus di competenza + il suo modificatore di Carisma.\\
Se entra in contatto col Warlock, una creatura vivente deve fare un tiro salvezza su Costituzione contro la CD del Warlock. Se lo fallisce subisce 1d4 danni necrotici, 1d4 danni radiosi e ottiene almeno 1d8 punti di avvelenamento da radiazione. Se lo supera, subisce la metà di questi danni e non ottiene nessun punto di avvelenamento da radiazione.

\subsection{Spostamento Temporale}
Il Warlock può spostarsi tra una linea temporale e l'altra, viaggiando nel passato e nel futuro ma mai non può mai tornare più indietro del momento in cui si è raggiunto.\\
Se prova a effettuare alterazioni troppo drammatiche, viene ricatapultato al momento del superamento.