\chapter{Paladino}

\section{Privilegi di Classe Opzionali}

\subsection{Imposizione delle mani}
Invece di avere una riserva di punti ferita pari a cinque volte il suo livello da Paladino, il Paladino possiede una riserva di punti ferita pari al suo livello da Paladino in d6, che tira al termine di ogni riposo lungo.

\section{Giuramento Divino: Giuramento di Veramente Vera Verità}

\textit{In accordo alla sua natura, questa sottoclasse è stata generata da un'intelligenza artificiale e ovviamente corretta dal sottoscritto}

\begin{DndReadAloud}
  \it
  \begin{math}[a = A] \Rightarrow [a = (-1)^{2a^2}(A-1)+1]\end{math} \ "Banale aritmetica" \\ (R. Zunino)
\end{DndReadAloud}

\begin{DndTable}{XX}
  Livello da Paladino & Incantesimi \\
  3°  & \\
  5°  & \\
  9°  & \\
  13° & \\
  17° & \\
\end{DndTable}

\subsection{Incanalare Divinità}
Quando il Paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le seguenti opzioni di Incanalare Divinità:
\paragraph{Circuiti Infallibili}A partire dal 3° livello, il Paladino può usare un'azione per intessere circuiti logici invisibili attorno a sé. Questi circuiti durano 1 ora, garantiscono un bonus pari al suo modificatore di Carisma (almeno +1) alle sue prove di Percezione e lo rendono immune al fascino e alle illusioni magiche. Il Paladino ottiene vantaggio ai tiri salvezza contro incantesimi e abilità che causano confusione o manipolazione mentale.
\paragraph{Inferenza Logica} Il Paladino può passare un minuto a concentrarsi per comporre una dimostrazione ed ottenere la conferma di verità o falsità assoluta di una proposizione a sua scelta.

\subsection{Esecuzione Deterministica}
A partire dal 7° livello, il Paladino è in grado di agire con precisione e rapidità estrema, seguendo una sequenza di azioni predeterminate. \\ Una volta al giorno, può dichiarare di eseguire una serie di azioni con una precisione quasi perfetta, ottenendo vantaggio su tutti i tiri per colpire e un bonus pari al suo modificatore di Carisma (almeno +1) a ogni istanza dei danni da lui inflitti per il suo prossimo turno.

\subsection{Assioma Protettivo}
A partire dal 15° livello, il Paladino può creare un campo di forza logico intorno a sé e ai suoi alleati che dura 10 minuti. Quando un alleato all'interno del raggio di 30 metri viene colpito da un attacco, il paladino può reagire istantaneamente e spendere uno slot incantesimo per ridurre i danni subiti da quell'alleato. Il danno viene ridotto di una quantità pari al suo bonus di Carisma + il suo bonus di competenza + il livello dello slot speso.

\subsection{Teorema di Correttezza}
Al raggiungimento del 20° livello, il paladino raggiunge la massima padronanza della logica costruttivista. \\ Una volta per riposo lungo, può lanciare l'incantesimo \textit{Verità Assoluta} senza consumare uno slot incantesimo. \\ Inoltre, l'opzione di Incanalare Divinità \textit{Inferenza Logica} viene potenziata, permettendo al Paladino di derivare un'informazione corretta che non conosce.